撐港手足的反警暴電影《孤城淚》今日上映 (附戲院名單)

《孤城淚》導演Ladj Ly曾公開大力支持「香港示威者」, 絕對係撐香港手足!

而家, Ladj Ly導演的《孤城淚》已在今日(5月21日)正式在香港上映. 導演 Ladj Ly咁支持香港手足, 《孤城淚》仲榮獲奧斯卡最佳國際電影獎提名. 而且, 《孤城淚》故事是有關年輕人反抗黑警.
「黃色經濟圈」點可以唔支持《孤城淚》?

《孤城淚》預告片

戲院名單:

Lumen Cinema
百老匯電影中心
PALACE ifc
PREMIERE ELEMENTS
英皇戲院（尖沙咀iSQUARE）
英皇戲院（中環娛樂行）
K11 Art House
UA Cine Times

《孤城淚》導演撐港人抗爭 「有時暴力是別無選擇」

與經典百老匯音樂劇同名、不過以2005年法國騷亂為藍本的第72屆康城影展電影《孤城淚》（Les Miserables），導演萊奇里（Ladj Ly）周一發聲支持香港的民主示威者，指如果政府「沒有做好自己的工作」，民眾上街示威是很正常，並指「有時暴力是別無選擇」。

萊奇里周一出席第24屆釜山國際電影節說：「我只能夠支持他們。如果政府沒有做好自己的工作，民眾上街示威是很正常的。」萊奇里又以法國「黃背心」示威為例，強調自己雖然不接受或支持暴力，但有時暴力是別無選擇。

支持

Booom
昨天 00:21 發佈 ·

「親愛的朋友，請謹記，世界上沒有劣種或惡人，只有壞的耕種者。」 ~ 《悲慘世界》雨果．

冇錯，你今日種咩因, 明日就結咩果. 所以，今日港共及黑警對香港市民所做的，他日將會百倍奉還！

非常有力而且震撼感官及心靈嘅作品！我們勇武，正正就係因為有一班自命是法律、兼有權用盡，而且視人命如糞土嘅仆街冚家剷剝削我哋！

然而，憤怒就係我哋唯一令世人都聽到嘅求救！

講多無謂，《孤城淚》絕對要入場！ （辛比）

《孤城淚》：PK Tang 與香港警隊必看電影
By Steven River
On 20/05/2020

睇完《孤城淚》，我同電影PR朋友講，應該要搞包場請員佐級協會同三萬阿sir睇呢齣戲，事關在「抗暴」及「維穩」手法方面，三萬港警與警頭PK一定有共鳴。話唔定能舒緩心中屈悶。

當然，這是對覺得自己永遠無錯的人而言，就像明明將警暴濫捕看成是理直氣壯執行職務的黑警。

《孤城淚》除了與《孤星淚》的法文名字相同Les Misérables，中心主題亦是源自《Les Misérables》作者雨果：親愛的朋友，請謹記。沒有壞種子或惡人，只有壞的耕養者。

仇恨並不是一朝一夕，所謂種瓜得瓜，種豆得豆，是五毛都能明白的道理，是誰在散播仇恨？便要看看是誰令社會撕裂！

話時話打人的小牛農場壞農夫還未被捕，他種下的仇恨種子，又將會生出甚麼的果？
《孤城淚》是一齣貼地，容易消化的電影。你甚至可以當成杜琪峯的早期佳作來欣賞。故事背景我在這裡說清楚，讓你睇戲時早知來龍去脈睇得更投入。

故事發生於巴黎郊區(稱之為cité）。在60年代開始，法國政府為解決都市擴張與住宅不足，在巴黎市郊建造的一排排高密度社區公屋。由於貧窮問題、不同的種族，社會階層、信仰、利益等複雜關係，加上地區官僚作風、司法不公及基礎設施不足，成為了被遺忘的貧民區、犯罪集團及幫派利益角力的罪惡溫床。

管理這些cité的警察，面對非裔，吉卜賽，穆斯林兄弟會等各派勢力，都是採取維穩手法，總之警察有忙你就要幫，你幫警察忙就可以保住地盤，要有撈偏的權利，便要有維穩的義務，這就是在警察容許甚至包庇下的地下秩序，警黑合作。

戲中的三位警察，有黑警（因一己私慾濫用警權，壓迫弱勢，堅持警隊永遠無錯，警隊執法就是法律），有灰警（知錯但替自己找藉口），有白警（指出警隊問題，有良知）。不過到了最後，三人都要面對因黑警長期種下仇恨的惡果！
而電影就在對峙的局面下淡入了黑畫面。是和解還是流血收場？就讓大家去思考想像回到現實的各種可能性。

仇恨與是否愛國無關，這一點在電影開場時描述法國贏得世界杯舉國歡騰時已說明。無論老少，理念，宗教，種族，足球團結了多元的法國社會，法國人亦以國家為榮。

仇恨的種子，是因為被不公平對待，被欺凌而衍生。除了黑警，那些為了自己利益而助紂為虐的人都將會嘗到仇恨的惡果。

這一點，請各位謹記。

午夜翻牆
5月11日 00:36 ·

【黑警：我就是皇法！】
去年由運動爆發開始，寫電影文藝的朋友都感到無力。文藝到底是否風花雪月？都打成這樣了，還寫甚麼！即使像家明老師（影評人）也提出過，不如別寫了。

寫的沒癮，讀的也根本不想進戲院裡去。

但這個母親節深夜，我得淺談一齣電影：《孤城淚》（ Les Misérables (2019) ， Les Misérables 不是《孤星淚》或譯作《悲慘世界》嗎？對，這齣法國電影，借用同樣的片名，寫出另一個故事，一個涉及貧富、種族，主軸甚至是關乎警權的故事。叫 Les Misérables，是因為故事背景發生在雨果（Victor Hugo）寫成《孤星淚》之地：法國Montfermeil（蒙費梅伊），這個今天成了九反之地，在片中警察甚至憶述，幾年前警隊進不了去的罪惡之城。

前幾年看Netflix原創劇Stranger Things第一季，它刻意模仿《ET外星人》的，除了八十年代背景、設定及人物外，戲中那種小孩（童真）對抗成人唯利是圖的意識，表露無遺。其實到了史匹堡近作《Real Player One》仍然有此種描寫。上述是電影人夢工場式的拍法，非常浪漫。《孤城淚》卻是實實在在，是以血淚及真實背景寫下來的故事，殘忍得可怕。戲中童黨平常天真，被惹火起來卻是破壞力十足，三名特別隊伍組成的隊員，在此巡邏，未幾捲入了事件中，一再濫用警權查案，然後惹起了當地令人恐懼的沖天怒火。全球黑警一樣黑，黑警無有怕，他甚至在光天化日下宣稱：我就是皇法（I AM THE LAW！）。（圖一，截圖自電影預告片）

故事寫三警在追查某宗馬戲團幼獅失竊案時，追打中，誤傷了一名黑人少年。而湊巧警察打人過程，被一名區內少年以航拍機拍下。黑警第一時間沒有想到要拯救受傷少年，反而盡全力要搶回航拍片段。結果當幼獅找到後，事件並未結束，反而引爆更大的憤怒。平常天真在玩球的孩子，都化成了野獸。

稚氣的孩子，為何會變成了追殺警察，全身Black Bloc的猛獸？

這是導演Ladj Ly的首部長片，他生於西非馬利（Mali），戲先拍了15分鐘短片版本，深受好評，再拍成長片。好幾個主要演員都在長片沿用了，但長片的劇情更複雜，對人性、幾個警員的道德、性格衝擊描寫更細緻。兩個版本中，三名警員中都有一名初來步到，並不適應這些做法的新人，舊人認為你不是一來就要教訓我怎管治這裡吧？這些人可不是善男信女，但長片中新人更看不慣黑警的橫蠻做法，警隊內部，人人道德底線並不一樣，越危險他們就越分裂，看到這裡，不無啟發。

這樣說吧，今天上演此戲，多少令我想起反高鐵運動踏入高潮時，談論推土機壓到一切、充滿反抗殖民主義的《阿凡達》在香港上映，掀起討論巨浪，後更多少為運動添上動力。電影在2019年康城影展得到評審大獎，是影迷近年鮮見如此具力量的法國電影。

當然，任何描寫黑警的電影，在某天香港全面淪陷後，一定不能上演。（5月21日上映）

（*稍後有空，再作評介，有興趣的可先看2017年短片，內容與長片版本頗有改動：

#午夜翻牆
#孤城淚
#LesMisérables

支持手足

留名待睇

想睇

去睇

5

坐位未滿哂
手足可盡情賣戲飛

推上熱門, 支持手足

百老匯唔係黃囉

推到爆

Up

最重要: 套戲係黃

你去戲院俾錢睇呢套戲
會幫到手足Ladj Ly

相信Ladj Ly都希望香港手足睇正版

支持

星期六會去睇

同返校一樣好少戲院上

可以睇

所以手足更加要去戲院支持套戲

推 一定睇

推

Push

pish 好小戲院

推還推
唔好去百老滙同英皇睇

(好彩最後新界都有一間Lumen Cinema )

支持本土保育

推 支持

睇！

幫推

Pishh

聽日睇

百老滙係藍？
之前睇話得百老滙同新寶係黃
究竟邊間係黃？

有時候唔係咁簡單二分法，呢套戲好明顯係大陸唔會上到，依家百老匯肯上，某程度都係民主既體現，同埋冇其實黃戲院既前提下，係值得一睇，同上次《返校》一樣

G持

今日就去睇

其實由你出世嗰下，你根本無敵人，而敵人嘅產生，在於權同利，而且甘心於呢啲權力同利益之下，而敵人就開始產生。

利申:有睇開海盜戰紀

要支持

場場都爆

收到。 會去戲院 支持

導演支持香港人

《孤城淚》導演撐港人抗爭 「有時暴力是別無選擇」

與經典百老匯音樂劇同名、不過以2005年法國騷亂為藍本的第72屆康城影展電影《孤城淚》（Les Miserables），導演萊奇里（Ladj Ly）周一發聲支持香港的民主示威者，指如果政府「沒有做好自己的工作」，民眾上街示威是很正常，並指「有時暴力是別無選擇」。

萊奇里周一出席第24屆釜山國際電影節說：「我只能夠支持他們。如果政府沒有做好自己的工作，民眾上街示威是很正常的。」萊奇里又以法國「黃背心」示威為例，強調自己雖然不接受或支持暴力，但有時暴力是別無選擇。

你要記住，你支持緊係套戲，唔係支持戲院。當然有得選擇更係選擇其他啦。

支持緊套戲+手足Ladj Ly

Ok my bad
原來真係得依幾間上

幫推sin

好full下

黃色經濟圈係時候發揮作用！

主要係限聚令, 戲院好多坐位唔坐得
唔紅, 唔算full

所以, 真係要靠手足支持

支持！

push

就算唔入場都買飛支持

有時間, 都可以入場

連英皇都有得上。
不過調返轉為睇黃片幫襯藍戲院好似怪怪哋

Goal goal goal

好似樓上手足咁講:

呢套戲好明顯係大陸唔會上到，依家百老匯肯上，某程度都係民主既體現，同埋冇其實黃戲院既前提下，係值得一睇，同上次《返校》一樣

Lumen Cinema
百老匯電影中心
PALACE ifc
PREMIERE ELEMENTS
英皇戲院（尖沙咀iSQUARE）
英皇戲院（中環娛樂行）
K11 Art House
UA Cine Times

睇

推文回覆

有冇人知幾時落畫？

不過架k11係咪shk
仲邪惡過英皇

邊間戲院黃/無咁藍

準備睇

由戲院入座率決定
如果手足唔捧場, 會好快落畫

11號位好慘

得咁少戲院

最緊要唔好幫襯佢啲爆谷汽水

我要下星期先得閑睇
驚趕唔切

手足, 做自己野緊要
其他野, 盡力就得

好似未夠入肉？
睇預告只描寫「個別事件」程度黑警搞事

未有香港果種成個警隊由上而下既腐敗
由高層包庇到政權包庇，最後政治干預曬全香港（特別傳媒、司法同教育界）

希望入場時見到

真係會盡力，好想睇

好似而家唔俾食野

咁就更好

支持，會抽時間睇

唔睇都買飛派街坊

買左飛 聽日睇

Pish

買左飛啦
手足要撐

今個週末去睇啦

推啊

要睇快d睇
遲d可能連呢d反政府 革命 政治色彩嘅電影都唔比上映

立法會戰不是最終一戰，但亦不是第一戰

反政府片
沒有不看理由

推推推

Go

套戲係淨係上一日定係呢個月都有?

視乎戲院入座率決定
入座率愈低， 映期愈短

藍色戲院名單

要幫手做咩唔買碟
你覺得導演收得多定戲院收得多錢
重未計導演本身就出哂糧 係再等分花紅

黃色經濟圈?笑撚死人咩叫人去藍店睇

必睇
推

星期四啦
入場

咁有無黃架

一套電影， 基本上係以票房決定商業價值
票房會決定影片的後續命運（如影碟版權賣價，電視版權賣價，網絡版權賣價。。。）

《悲慘世界》）是2019年法國導演拉德·利執導的劇情長片，並入圍第72屆坎城影展的正式競賽單元[2][3]，最終獲得評審團獎[4][5]。入圍金球獎最佳外語片和第91屆奧斯卡金像獎最佳國際影片

咁都唔夠商業價值?咁王家衛死左9年喇
剩係拎既獎都夠佢出碟賣通街
外行扮內行人

理論上冇
買碟 / 上GOOGLE租黎睇

pish

K11 星期六加場

前日睇咗

真心推薦

Good

等睇黃膠帶話呢堆戲院係黃

p

英皇藍到黑

識做喇

Support

up

而家仲有幾多人會買碟
iTunes又係益奶共Apple
得返Google仲要唔知會唔會上架

不過香港冇黃戲院係事實
大部分院線都係老細藍員工黃
Golden Scene 戲院又年尾先開
所以可以咩戲都唔駛睇

Tui撐

英皇戲院最紅

諗起孤星淚、有一幕又係學生搞革命

A

S

Nous regardent le movie

agger
一來香港冇乜邊間戲院係黃嘅，當然有黃當然優先睇黃，但冇得揀嘅時候到底要唔要消費藍店戲院係一個要思考嘅問題，因為你睇一套戲並唔止係戲院賺錢。如果係本土電影，呢樣嘢尤其重要。

二來呢套票房高，啲藍嘅片商先至會願意發行呢一類型嘅戲。好似返校咁，個撚個話黃百鳴係藍，但佢至少有呢個氣量喺香港screen呢套戲。如果個撚個話間戲院／發行商係藍而唔肯睇，下次有呢種戲，佢哋只會以香港市場唔鍾意做藉口而唔上。到時唔洗廣電局都ko曬呢啲革命電影。

三來，入場睇戲，谷起討論度都係一種文宣。甚至電影本身都係一種軟性嘅文宣。呢種潮流係好難用買dvd／上網睇取代。（一般人有幾可會mon住套戲幾時出dvd然後即刻買呀？）好似joker咁，我相信大部份票房都係去咗藍店嗰度，但同嗰時嘅社會環境echo返，討論度就好夠。

遲啲睇

Google 咪又係奶
等Golden Scene啦

買海外版DVD

BTW 買藍店去幫黃人
咁做狗都得喇 出糧我會食黃店

黑警會唔會去戲院放tg唔比人睇戲

Pishhhhh

食黃店都係交租畀藍絲

直接飛去法國睇

順便推埋舊post

要查埋業主係咪黃先

黃膠帶呢個名幾好

手足一生平安

Push黃色電影經濟圈

啱啱睇完 套戲嘅情節貌似有啲荒謬 但係對比呢一年簡直小事
亦都證明咗天下烏鴉一樣黑 有白警都冇撚用 根本乜柒都做唔到
btw最尾見到啲死黑警比人打撚柒好爽

累到白警要同細路對峙
個end好sad

套戲其實幾中立，咩人睇都會搵到認同感
呢啲就真係事實陳述啦

冇得唔支持

叫咗個藍絲請我睇
等佢支持黃圈兼受教育

我覺藍絲睇完唔會有變化
只會覺得警察做得好，係咁做
班暴徒抵死，射死佢地就啱

岩岩睇完，好撚重

但好到
要推

P 牌推條撚
手足有乜感想

一定要睇！

已睇 一路睇一路嬲

UA 星期六日起加入Moko
青衣城
上孤城淚

Cine Times 仲要開大院

似乎係 First 呢間公司第一次咁多院上的電影

仲有lumen cinema 加入
今日起都上

方俊傑
1 天前
《孤城淚》：以香港準則，法國警暴不算暴

就算，法國片《孤城淚》（Les Misérables）沒有極為貼地的中文字幕：例如惡警向平民大喝一聲：「我就係法律！」，或者疑似有勢力的成年人向童黨發火：「你哋而家好勇武呀？」身為一個香港人，也不可能不把這齣以巴黎九反之地作為背景的電影對號入座。除非，這一年，很不幸地，你是一個植物人，一秒前才甦醒。

電影一開場，法國剛贏得世界盃，全國歡騰。貧民區的兒童個個視麥巴比為偶像。麥巴比的父親是喀麥隆移民，母親是阿爾及利亞裔的法國人。成長背景跟麥巴比相若的法國新移民，無數，無奈，「麥巴比是另一個星球的人。」這是電影中一句相當重要的對白。

故事發展：童黨成員貪玩，偷了馬戲團的幼獅。馬戲團負責人揚言要搞場大龍鳳報復，警察小隊為阻止事態惡化，四出尋獅，被小朋友們用雜物圍攻，憤而開槍還擊，將偷獅孩童重傷。第一時間，警察不是打電話叫白車將傷者送入醫院，是想盡辦法毁滅把一切真相攝錄在內的航拍機。平常時間，警察們已經把自己視為凌駕一切的高高在上；毁屍滅跡過程間，警察們更完全情緒失控，視所有法例所有規則如無物。新入組的同事想阻止，問一句：「你哋係咪傻咗呀？」換來的答案是：「我哋唔咁做，邊有人尊重我哋呀？」

真有尊重？還是只存畏懼？畏懼總有盡頭，警察們以為用威嚇手段可以擺平一切問題，事實上，是仇恨滋生仇恨，不單無法解決問題，甚至越積越深，終於一發不可收拾，釀成玉石俱焚的大災難。看完電影，第一個反應是比想像中平淡，類似格局，好像爾冬陞執導的《旺角黑夜》，更震撼。冷靜下來，想深一層，只是我們眼前所見的，實在過份可怕可恨，電影呈現出來的狀況，再不可接受，比較下來，也居然變成平淡。舉個例，警察路過見到美女，搜身，旁邊有人舉手機想拍，狂躁警立即將手機掟壞。然後，離開？在香港，是光明正大地大吼：「信唔信我捉你返警局，做乜都無人知呀？」再把女生踩在地上直到對方接近斷氣為止。

又例如，警察又眼睛不適又給包圍才嗚槍，開完槍後還一臉錯愕，事後會有少少後悔，需要在母親面前痛哭。我們看到的，是一個青年沒有任何攻擊動作沒有身懷武器，警察已經舉槍射心口，一心致人於死地，事後沒道歉沒認錯，只一味把責任推去「電光火石」。電光火石，便按下核彈也沒有做錯一樣。我們很多價值觀，已經被嚴重扭曲，《孤城淚》的導演或者想中立一點，在訴說警察濫權的同時，也訴說他們原是個尋常人，是社會是制度是風氣導致他們成魔，也值得同情。不好意思，沒有，看見他們在沒有足夠武器保護自己時，甚至會有點幸災樂禍。都說仇恨會滋生仇恨。

更絕望，是聞說法國總統看過電影後，如夢初醒，承諾會改善貧民區情況。離地是離地，要靠一齣電影才了解現實，至少肯做一做公關工夫。而你肯定同樣情況放在香港的話，香港政府只會整色整水弄一個所謂的監警會出來，然後話警察做得最好，齣電影抹黑，要封殺要禁絕要下架。不要忘記，《孤城淚》最後是引用雨果在《孤星淚》的名言作為中心思想，香港的管理階層，卻是連引用名人金句也引用錯誤也死不肯承認錯誤。想他們做點公關工作來排解一下市民情緒？除了讓他們全部消失外，應該別無他法。

已買飛 會入場支持

飛已買，今晚睇

手足, 推呢個

撐港手足反警暴電影《孤城淚》香港票房表現突出, 將增加上映戲院.

手足, 推呢個.

撐港手足反警暴電影《孤城淚》香港票房表現突出, 將增加上映戲院.

一定要睇呀

字幕譯得好撚正
"電光火石之間"

524 527

反了反了

再有戲院加入

UA 2間
英皇3間

藍院🤣🤣🤣🤣🤣🤣

可能係FD呢十年以來最大規模嘅院線發行⋯⋯

戲院繼續要人

已睇
好好睇，好貼地，依家唔睇下星期可能連睇都無得睇